On sait que la plaque tectonique eurasienne se déplace d'environ $2,6\times 10^{-3}$ cm par jour.
\begin{enumerate}
\item Sachant que l'espérance de vie de 85 ans pour une femme, Sophie se demande de combien de cm se déplacera la plaque tectonique eurasienne durant sa vie ? \\
\textit{On comptera qu'une année comprend 365 jours.}
\item Combien d'années faudra-t-il pour que cette plaque tectonique se déplace de au moins 1 m ?
\end{enumerate}

\textbf{Correction :}

\begin{enumerate}
  \item $85\times 365\times 2,6\times 10^{-3}=80,665$
  
  La plaque se déplacera de $80,665$ cm sur 85 ans.

  \item Par méthode essai erreur avec la calculatrice, on trouve :
  
  $105\times 365\times 2,6\times 10^{-3}=99,645$ et $99,645<1$
  
  $106\times 365\times 2,6\times 10^{-3}=100,594$ et $100,594>1$

Ainsi il faudra $106$ ans pour que la plaque se déplace de 1 m.

\end{enumerate}